
\documentclass[a4paper,14pt]{extreport}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{alltt}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage[
 left=25mm,
 top=20mm,
 right=10mm, 
 bottom=20mm, 
 nohead, 
 nofoot] {geometry}
\pagenumbering{arabic}

\parindent=0pt

\newcommand{\labtitle}{
Cистема контроля версий git
}
\newcommand{\labnumber}{10}

\begin{document}
\input{titul.tex}
\textbf{Задание:}\\
	Система контроля версий \textbf{git}. Её возможности, преимущества в использовании.
		\subsection*{Опиcание:}
		Git  - быстрая, масштабируемая система контроля версий с большим количеством комманд. 
		Она позволяет отслеживать историю изменений и появления файлов, 
		перемещаться между разными версиями репозитория, использовать разные версии файла. 
    
\subsection*{Примеры использования git:}
\textbf{Создание нового репозитория:}\\
\begin{verbatim}
$ git init
Инициализирован пустой репозиторий Git в /home/user/userrepo/.git/
$
\end{verbatim}

\textbf{Добавление новых файлов}\\
Используя \texttt{git add .} мы добавим все файлы в директории, и во всех последующих рекурсивно. 
Можно добавлять определенные файлы и директории.
\begin{verbatim}
$ git add foo.txt
$ git add .
$
\end{verbatim}

\textbf{Подтверждение изменений }\\
Мы можем выполнить команду параметром \texttt{-m} и последующим после него сообщением об изменении. 
Если просто выполнить \texttt{git commit}, то будет открыт текстовый редактор, 
в котором пользователь должен будет задать сообщение об изменении. 
Ниже мы сохраням изменения в репозитории: добавление двух файлов.
\begin{verbatim}
$ git commit -m "это сообщение об изменении"
[master (корневой коммит) de615f0] это сообщение об изменении
2 files changed, 0 insertions(+), 0 deletions(-)
create mode 100644 bar.c
create mode 100644 foo.txt
$
\end{verbatim}

\textbf{Просмотр истории коммитов}\\
На данный момент у нас есть один коммит, выведем его.
\begin{verbatim}
$ git log  
git log
commit de615f0b6496537d135eaeabbc1233f066009596
Author: Grzegorz Brzęczyszczykiewicz  <example@mail.com>
Date:   Tue Dec 22 16:47:57 2015 +0600
     это сообщение об изменении
\end{verbatim}

\textbf{Просмотр информации о рабочем дереве}\\
Можно добавлять определенные файлы и директории.
\begin{verbatim}
$ git status
На ветке master
нечего коммитить, нет изменений в рабочем каталоге
$
\end{verbatim}

\textbf{Просмотр истории изменений}\\
\begin{verbatim}
$ git show
commit 79c6c96fd54af2e68da0705156b250f8fec867bb
Author: Grzegorz Brzęczyszczykiewicz  <example@mail.com>
Date:   Tue Dec 22 17:05:12 2015 +0600

    сообщение об изменении

	diff --git a/bar.c b/bar.c
	new file mode 100644
	index 0000000..e69de29
	diff --git a/foo.txt b/foo.txt
	new file mode 100644
	index 0000000..e69de29
$
\end{verbatim}

\textbf{Создание новой ветки}\\
\texttt{git branch "название новой ветки"}\\
\begin{verbatim}
$ git branch foo
$
\end{verbatim}

\textbf{Переключение на различные ветки}\\
\texttt{git checkout "ветки"}\\
\begin{verbatim}
$ git checkout foo
Переключено на ветку «foo»
$
\end{verbatim}


\end{document}
